# Java Collections

> 1. Open `io.humb1t.Main.java` and compare different approaches in iterations. Write down your thoughts,
what is your favourite option? Which one is easier to read and which one is easier to write? Why?

Все три способа итерирования по коллекциям имеют право на жизнь :)

До JDK 4 (включительно) использовался только классический итератор. В JDK 5 появилась возможность обходить коллекцию при помощи цикла for-each (его ещё называют сокращённой записью цикла for), который также основан на классическом итераторе. У цикла for-each есть один большой недостаток - невозможно изменять коллекцию при её обходе. Хотя данное ограничение можно обойти, применив хитрость с обходом коллекции-копии, изменяя при этом оригинальную коллекцию, но такой способ является ресурсоёмким.

В JDK 8 появился Stream API, позволяющий гибко работать с коллекциями, предварительно преобразовав их в stream (поток). Недостатком использования Stream API в случае обработки коллекции (т.е. на вход подаётся коллекция, а на выходе необходимо получить изменённую коллекцию) будет необходимость двойного преобразования: из коллекции в поток, а затем из потока снова собрать коллекцию.

Для меня цикл for-each является вариантом "легче читать и легче писать" :) Данной конструкцией я пользуюсь часто.
Если мне требуется изменить коллекцию при её обходе (удалить элементы), то я пользуюсь классическим итератором.
В случае, когда мне необходимо обработать коллекцию по нескольким критериям, причём получив на выходе коллекцию другого типа, я использую Stream API. Использование Stream API в подобном случае позволит значительно сократить код, при этом сделав его более выразительным и понятным.